+++
title = "触发器规则"
Description = "自定义触发器规则的详细语法说明。"
weight = 17
+++

创建流水线时，支持项目成员为代码触发器或定时触发器配置自定义的触发规则。

**规则简介**

自定义触发器规则与 Jenkins 触发器规则相同，规则语法类似于 cron 定时任务语法，每行规则由 5 个被 TAB 或空格分隔的字段组成，即```MINUTE   HOUR   DOM   MONTH   DOW```。

|**字段**|**说明**|**取值范围**|
|:---|:---|:---|
|MINUTE|分钟|0 ~ 59|
|HOUR|小时|0 ~ 23|
|DOM|天|1 ~ 31|
|MONTH|月|1 ~ 12|
|DOW|星期|1 ~ 6 代表周一至周六，0、7 代表周日|

在各字段中，除取值外，还支持使用一些特殊字符，实现更多类型的取值范围。

|**特殊字符**|**说明**|
|:---|:---|
|*|表示匹配取值范围内的所有值|
|A-B|表示匹配 A-B 范围内的所有值|
|A-B/X或*/X|表示在 A-B 范围内或整个取值范围内每隔 X 触发一次|
|A,B,……,Z|表示匹配多个值|

在各字段中，支持使用字符 H，代表 Hash（哈希或散列），表示在某个范围内的一个随机值。灵活使用字符 H 可达到避免同时触发多个任务的目的。  
举例说明：现有十几个触发任务需要每天触发一次。如果规则配置为```0   0   *   *   *```，将会在每天午夜 0 点 0 分同时触发每个任务，可能导致资源使用紧张；如果规则配置为```H   H   *   *   *```，每个任务仍将每天被触发一次，但每个任务的触发时间随机且不在同一时刻。

**规则举例**

|**规则**|**说明**|
|:---|:---|
|```H/15 * * * *```|表示每隔 15 分钟触发一次，例如每小时的 07 分、22 分、37 分和 52 分|
|```H(0-29)/10 * * * *```|表示在每个小时的前半小时中，每隔 10 分钟触发一次，例如每小时的 04 分、14 分和 24 分|
|```45 9-16/2 * * 1-5```|表示每个工作日从早上 9 点 45 分开始到下午 3 点 45 分结束这段时间内，每间隔 2 小时，在第 45 分钟触发一次|
|```H H(9-16)/2 * * 1-5```|表示每个工作日从 9 点到 16 点这段时间内，每间隔 2 小时之间的某刻触发一次|



* 由于每个月的天数不固定（可能是 28、29、30 或 31），如果在```DOM```字段中使用```H/3```或```*/3```的短周期，在大多数月末可能不会按规则触发。举例说明如下。

	* 如在```DOM```字段中使用```*/3```，将在每个月的第 1 天、第 4 天、……、第 31 天触发任务。如果下个月有 30 天，最后一次触发任务的时间为第 28 天。
	
	* 如在```DOM```字段中使用```H/3```，由于 H 散列一般被选择在 1 ~ 28 范围内，将会在月末的 3 ~ 6 天内不会触发任务。

* 支持使用 @yearly、@annually、@monthly、@weekly、@daily、@hourly 等作为规则，这些规则使用散列自动匹配。例如，@hourly 和 ```H *  *  *  *```都代表一个小时内的任何时刻。@midnight 代表每天 0:00 ~ 2:59 之间的一段时间。



